{
    "question": "Ringkasan novel laskar pelangi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Novel laskar pelangi\nmenceritakan kisah masa kecil anak-anak kampung yang sangat miskin. Cerita ini\nbermula ketika SD Muhamadiyah akan dibubarkan oleh departemen pendidikan Sumatra\nutara jika tidak mencapai siswa baru sejumlah 10 anak dan ketika itu masi ada 9\nanak yang mengikuti upacara pembukaan akan tetapi ada seorang anak yang datang \u00a0akan mendaftar sekolah itu bersama ibunya. SD\nmuhamadiyah termasuk sekolah yang sangat miskin. Sekolah ini hanya memiliki 2\nguru yaitu Pak Harfan efendy noor sebagai kepala sekolah dan Bu Muslimah hafsari.\nDari waktu ke waktu pak harfan dan bu mus bahu membahu untuk menjadikan 10\nmuridnya murid yang percaya diri, berani berkompetisi, dan menghargai dan\nmenempatkan pendidikan sebagai hal yang penting dalam hidup ini. Mereka juga\nmengajarkan kesepuluh muridnya untuk tegar, tekun, tak mudah menyerah, dan\ngagah beani \u00a0dalam menghadapi kesulitan\napapun. Teryata kedua guru itu sangat pintar dan memiliki keahlian dalam\nmenggajar sehingga dapat menghasilkan anak didik yang sangat pintar dan bisa\nmenumbuhkan bakat pada masing-masing murid tersebut. Kedua guru ini juga member\njulukan kesepuluh muridnya sebagai \u201cLaskar Pelangi\u201d. Keajaiban terjadi ketika\nsekolah muhamadiyah dipimpin oleh salah satu anggota laskar pelangi mampu\nmenjuarai karnaval mengalahkan sekolah negri dan keajaiban mencapai puncaknya\nketika tiga anak laskar pelangi (ikal, lintang, dan sahara)menjuarai lomba\ncerdas cermat pada karnaval 17 agustus menggalahkan sekolah negri lainya. Lalu\nhal yang tidak diduga oleh laskar pelangi adanya anak pindahan dari sekolah\nnegeri yang ingin bersekolah di sekolah muhamadiyah itu, jadi anggota laskar\npelangi menjadi sebelas orang. Dan pada akhirnya sekolah muhamadiyah harus\nditutup karena sama sekali sudah tidak bisa menghidupi dirinya sendiri tapi\nsemangat budi dan ketekunan yang diajarkan pak harfan dan bu muslimah tetap\nhidup di dalam hati laskar pelangi. Dan pada akhirnya kedua guru itu berbangga\nkarena kini anak didiknya bisa menjadi orang yang sukses.</span>\n\n<br><br><br><br>tolong jadikan yang terbaik y<br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "ini ringkasan novel laskar pelangi<br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/ringkasan-novel-laskar-pelangi-519-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gerhana-matahari-843",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang gerhana matahari.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Gerhana Matahari terjadi ketika posisi bulan terletak di antara Bumi dan Matahari sehingga menutup sebagian atau seluruh cahaya Matahari. Walaupun Bulan lebih kecil, bayangan Bulan mampu melindungi cahaya Matahari sepenuhnya karena Bulan yang berjarak rata-rata jarak 384.400 kilometer dari Bumi lebih dekat dibandingkan Matahari yang mempunyai jarak rata-rata 149.680.000 kilometer.<br>Gerhana Matahari dapat dibagi menjadi empat jenis yaitu:Gerhana total\u00a0terjadi apabila saat puncak gerhana, piringan Matahari ditutup sepenuhnya oleh piringan Bulan. Saat itu, piringan Bulan sama besar atau lebih besar dari piringan Matahari. Ukuran piringan Matahari dan piringan Bulan sendiri berubah-ubah tergantung pada masing-masing jarak Bumi-Bulan dan Bumi-Matahari.Gerhana sebagian\u00a0terjadi apabila piringan Bulan (saat puncak gerhana) hanya menutup sebagian dari piringan Matahari. Pada gerhana ini, selalu ada bagian dari piringan Matahari yang tidak tertutup oleh piringan Bulan.Gerhana cincin\u00a0terjadi apabila piringan Bulan (saat puncak gerhana) hanya menutup sebagian dari piringan Matahari. Gerhana jenis ini terjadi bila ukuran piringan Bulan lebih kecil dari piringan Matahari. Sehingga ketika piringan Bulan berada di depan piringan Matahari, tidak seluruh piringan Matahari akan tertutup oleh piringan Bulan. Bagian piringan Matahari yang tidak tertutup oleh piringan Bulan, berada di sekeliling piringan Bulan dan terlihat seperti cincin yang bercahaya.Gerhana hibrida\u00a0bergeser antara gerhana total dan cincin. Pada titik tertentu di permukaan bumi, gerhana ini muncul sebagai gerhana total, sedangkan pada titik-titik lain muncul sebagai gerhana cincin. Gerhana hibrida relatif jarang.Mengamati gerhana Matahari<span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Gerhana Matahari tahun 1999 di Perancis</span></span><span>Melihat secara langsung ke fotosfer\u00a0matahari\u00a0(bagian cincin terang dari Matahari) walaupun hanya dalam beberapa detik dapat mengakibatkan kerusakan permanen\u00a0retina\u00a0mata\u00a0karena radiasi tinggi yang tak terlihat yang dipancarkan dari\u00a0fotosfer. Kerusakan yang ditimbulkan dapat mengakibatkan kebutaan. Mengamati gerhana Matahari membutuhkan pelindung mata khusus atau dengan menggunakan metode melihat secara tidak langsung. Kaca mata\u00a0sunglasses\u00a0tidak aman untuk digunakan karena tidak menyaring radiasi\u00a0inframerah\u00a0yang dapat merusak retina mata. Karena cepatnya peredaran Bumi mengitari matahari, gerhana matahari tak mungkin berlangsung lebih dari 7 menit dan 58 detik jadi jika ingin melihatnya lakukan sesegera mungkin.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-dapat-menimbulkan-tsunami-625",
            "question": "Mengapa gempa bumi dapat menimbulkan tsunami ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pergeseran lempeng bumi secara bersammaan.....dan ketika lempeng bumi tersebut kembali.....menghasilkan gelombang yang sangat besar dan mengakibatkan Tsunami<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak semua gempa dapat menimbulkan tsunami hanya gempa gempa yang berkuatan sangat\u00a0besar yang dapat menimbulkan tsunami tapi tsunami umumnya terjadi karena gempa tektonik yang terjadi akibat tumbukan lempeng\u00a0didasar samudra , tumbukan lempeng yang sangat keras akan menyebabkan salah satu ujung lempeng terangkat keatas dan salah satu lempeng tertekan kebawah sehingga menyebabkan getaran atau gempa yang sangat dahsyat akibatnya air laut di pantai \u00a0seolah olah\u00a0menyusut\u00a0tertarik kelautan bersamaan dengan posisi kembalinya kedua lempeng bumi maka terjadi gempa lalu muncul gelombang yang sangat besar bahkan menyapu daratan yang biasa disebut dengan tsunami :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-aktual-642",
            "question": "Apa yang dimaksud aktual?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aktual menurut kamus adalah :<br>1.\u00a0betul-betul ada (terjadi); sesungguhnya<br>2.\u00a0sedang menjadi pembicaraan orang banyak (tt peristiwa dsb); <br>3. baru saja terjadi; masih baru (tt peristiwa dsb); <br>4.\u00a0hangat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- benar-benar terjadi <br>- baru saja terjadi <br>- masih hangat <br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-peristiwa-alam-316",
            "question": "Sebutkan macam-macam\u00a0 peristiwa alam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banjir,tanah longsor,sunami,gunung meletus,angin puting beliung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-naskah-drama-5-orang-tema-pahlawan-126",
            "question": "Contoh naskah drama 5 orang tema pahlawan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin drama tentang G30S PKI",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tsunami-dikatakan-sebagai-peristiwa-alam-694",
            "question": "Mengapa tsunami dikatakan sebagai peristiwa alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tsunami terjadi karena fakktor alam itu sendiri yaitu gunung meletus atau gempa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tsunami itu adalah gelombang laut yang disebabkan oleh patahnya lempeng di dasar laut... penyebab nya alam, jadi dikatakan bencana alam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-dalam-sistem-tata-surya-bintang-kejora-berada-setelah-496",
            "question": "1)\u00a0Dalam sistem tata surya, bintang kejora berada setelah......     2)Planet yang disebut bintang barat dan bintang timur adalah.....\r\n3)Planet yang mempunyai satelit terbanyak adala...\r\n4)Arah ekor komet selalu ..... matahari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.bintang kejora itu planet venus berada setelah merkurius<br>b.venus<br>c.saturnus<br>d arah ekor komet selalu menjahui matahari<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-pantun-153",
            "question": "Apa yang di maksud pantun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang dimaksud pantun adalah bentuk puisi Indonesia (Melayu) yang merupakan ungkapan perasaan dan pikiran yang dapat menghibur sekaligus menegur. Karena ungkapan perasaan dan pikiran tersebut disusun dengan kata-kata yg sedemikian rupa sehingga menarik untuk didengar atau dibaca.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ciri-ciri pantun adalah</p><ol><li>Bersajak a-b-a-b</li><li>Satu bait terdiri atas empat baris</li><li>Tiap baris terdiri atas 8 sampai 12 suku kata</li><li>Terdiri atas dua bagian, yaitu sampiran dan isi. Sampiran merupakan kata-kata dalam dua baris pertama. Isi merupakan kata-kata dalam dua baris terakhir.</li></ol><p>Pantun berdasarkan isinya dibedakan menjadi</p><ol><li>Pantun jenaka</li><li>Pantun nasihat</li><li>Pantun teka-teki</li><li>Pantun kiasan</li></ol><p>Pantun berdasarkan siklus kehidupan (usia) manusia dibedakan menjadi</p><ol><li>Pantun kanak-kanak, adalah pantun yang memiliki tentang masa kanak-kanak yang menggambarkan makna suka cita maupun duka cita.</li><li>Pantun muda, adalah pantun yang mengenai masa muda yang berisi perkenalan, hubungan asrama dan rumah tangga, perasaan (kasih sayang, iba, iri) dan nasib</li><li>Pantun tua, adalah pantun yang berisi nasihat</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Contoh pantun kanak-kanak, pantun muda, dan pantun tua, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/12972269</p><p>Pengertian makna pantun, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/1734330</p><p>--------------------------- \u00a0 \u00a0</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas: V</p><p>Mapel: Bahasa Indonesia \u00a0</p><p>Bab: Sehat itu Penting (Tema 4) \u00a0</p><p>Kode: 5.1.4 \u00a0</p><p>Kata Kunci: Yang dimaksud pantun, pengertian pantun, definisi pantun, apakah pantun itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-pelangi-bisa-terjadi-889",
            "question": "BAGAIMANAKAH PELANGI BISA TERJADI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akibat penguraian cahya yang terjadi akibat campuran air dan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelangi terjadi karena peristiwa pembiasan sinar matahari oleh air hujan. oleh karena itu pelangi dapat dilihat setelah hujan turun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-dan-eksposisi-dengan-tema-yang-sama-besert-201",
            "question": "Contoh teks eksplanasi dan eksposisi dengan tema yang sama beserta perbedaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)EKSPLANASI<br>1.\tPengertian<br>Eksplanasi adalah karangan yang menerangkan atau menjelaskan proses dari suatu gejala alam maupun sosiokultural.<br><br>2.\tTujuan<br><span>Tujuan karangan eksplanasi adalah untuk menerangkan atau menjelaskan serangkaian proses dari suatu gejala atau fenomena alam maupun sosiokultural. Contoh: tulisan tentang dampak dari globalwarming, tentang proses meletusnya gunung Merapi, dsb.<br></span>b)EKSPOSISI<br>1.\tPengertian<br>Eksposisi adalah karangan yang menyajikan sejumlah pengetahuan atau informasi.<br><br>2.\tTujuan<br><span>Tujuan karangan eksposisi adalah pembaca mendapat pengetahuan atau informasi yang sejelasjelasnya atau memaparkan/menjelaskan sesuatu agar pengetahuan pembaca bertambah. Oleh karena itu, topik-topik yang dikembangkan dalam paragraf eksposisi berkaitan dengan penyampaian informasi. Contoh: iklan , editorial, dsb.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}